IT狗係咪多數到40歲就收皮

遲d大學揀major諗緊好唔好揀computer science好 雖然起薪點應該係全部engine最高咁濟 但係聽人講多數都係40歲就要轉做保安嗰d 係咪真

真 利申：保安

It保安轉做大廈保安

起薪點應該係全部engine最高咁濟

30

如果去外國係咪都係會40歲收皮?

唔識跟時代走嘅話 廣告飲食等等 邊一行都係40歲收皮

唔係
大部分35-40開公司

30收皮? 不過聽出面就多數40

請fg
有新知識同技術
人工又低

炒個老屎忽夠請幾個

真

其實好簡單一樣野IT你要追近市場 但你年紀越大，有冇咁嘅精神時間走去進修 進修追唔上死路一條。因為資訊科技嘢唔同廚房 水電地盤你識咗基本功其實就穩陣
但係資訊科技10年八載就轉你回顧下10年前識嘅嘢而家等於垃圾

中電咁炒法

咪又係Java 銀行繼續用Cobol添
香港公司你想有啲咩新技術

要轉行
IT > IT management
IT > Project management
IT > Finance

通常係咁

唔係收皮 係搵夠退休

入政府做ap2 ,起薪30幾k,做幾年升職接近60k ,頂薪7XK,叻仔d 再升可以再高人工D,但唔升都已經好過同樣年資既IT人，仲有房屋津貼，15%MPF...重有最最重要既可以做到65歲，唔怕中年失業......

工作上識好多IT人，寧願減人工願意入政府安享晚年

似乎係IT人唯一出路

利申：移左民，唔係都會繼續考

但係多數做保安享晚年

如果唔做保安係咪多數做business嘢

IT似一開始爽 去到老咗就gg(?)

主要呢個現象都係hk出現?

每人際遇唔同，大家都今日唔知聽日事，如果可以肯定自己唔會中年失業，人工又唔錯，工作以外可以全情投入生活，唔駛再理事業，咁既人生我相信好多人都想要。。。

見你未畢業咁乖，為自己前途打算，先分享咁多，生活唔係純粹為錢，各方面都平衡先重要，得到內心既平靜係幸福既事，但現代社會念黎愈難，好多工都未必可以做到退休，俾你後生賺10萬一個月，但之後四十歲失業，搵唔到工，唔上唔落，其實都無咩意思

IT9 path
1) P > AP > SA
2) P > P > P.. > P

做第1條線多數唔揼曲吹水佬無作為
無乜作為, 唔炒你又炒邊個
多數人都係第2條線結束
去到40幾歲仲逗緊2,3皮P
好彩D咪有3,4皮
唔炒你請個FG炒邊個

十萬咁多 後生賺埋老個份有咩唔好
仲可以提早投資買股票 買樓其他野
財務自由之後就唔駛咁辛苦啦

今年正常唔做爛市最低都17 18k啦

十萬一個月其實好少, 我指成個人生黎講....

你講得岩ge, 除非後生搵哂成世人錢

直接講 hk no it
此post 已完

如果你上頭本身係廢嘅 咁冇咩好比較
我覺得十個fg都頂唔到一個好有經驗嘅senior

利申 依家夾係啲fg同一個新請番黎同好有料嘅40歲team lead

有幾多人可以十萬一個月啊
就算除分返開可能係3-5萬 好多人都唔一定有

IT轉Finance咩玩法
要點轉

無人叫你做呢行做成世

中年失業嘅係d唔肯學新野嘅人

不過正路40歲都可以自己開細公司做老細

係。

fintech

入銀行做幾年
學Business operations
學Workflow
學寫Email
識下人
有位咪轉BO
唯一要過果關就係份糧
IT跳槽可以加50%人工
轉去做BO做User無咁大爆發力

It9會同你講你keep住update技術
做埋management
再入真it公司做野就唔怕比人炒要轉工
懶撚就唔好做喇

睇你係做sales, 打code, 定做security/ infra/ system , audit firm la，死亡時間都各有長短。只可以話IT會淘汰跟唔上步伐既人，無論後生定40歲之後。

差既你見唔到姐
差既一定佔大部份
放得上LinkedIn
profilo一定唔差

有料既去外國
無料既 讀乜 做乜都無料

科技推陳出新, 唔進修=被人取代....

四十幾。做pre sales

成日有公司揾我。上年轉工 人工加25%

IT工搵人係假象黎
其實係因為IT中年失業 搵fg填數

Ching知唔知邊間consultant firm好做

唔多熟Consultant 行頭。好似Cybersecuiry 部門請人歲

不過Accenture 又全球layoff.

我都係唔同SI同distributor做過，但感覺人工同bonus 都冇banking inhouse咁好

香港係No IT. 不過每一行都係金字塔咁。自己要把握機遇

做過SI同Disti 下一步應該去做外國vendor。呢D先係真銀

Banking 要揀國際大行

真
利申 全家都做緊保安

二十後 java 就會變 cobol 無人識寫，要 o 的阿伯 去 main 。可能java version 都係停留向 8

其實係
但香港好興tech 佬去到咁上下就掉佢去management
變咗勁嘅senior 又會落手落腳做少之又少
全世界得香港咁奇怪

去做dc做到退休

唔寫java 咪寫go 囉
講真有concept 其實嚟嚟去去咪又係咁
有經驗嘅dev 先易pick up 嘢
叫個新人做咪一樣要慢慢撞板

唔係話 pick up 問題，係千年古 code 向 prod srv 行緊，你要 main 佢係好危險 ge 事，好多時銀行 srv 一 run 就 run 就十年，無事無幹無人敢掂。

佢遇到科網爆破？
當佢25先入行，30就收皮好似早左少少
40就合理

fg撚識新技術咩
學校教嘅嘢10年都唔轉一次
識新嘢嗰啲又咪係自學

你啱但冇人識寫咪好
保住中年就業
move on 到嘅咪做sys architect 囉
實有嘢撈嘅
最慘最地底泥反而係IT support

係呀，一到40，果朝返工收到email 話「你已收皮」
然後汁野走